\section{BRAMS}
\label{sec:brams}
O BRAMS, Brazilian Regional Atmospheric Modeling System, é um modelo de simulação meteorológica de meso-escala desenvolvido em conjunto pelo IAG (Instituto Astronômico e Geofísico), IME (Instituto de Matemática e Estatística), ambos unidades da USP (Universidade de São Paulo), pelo CPTEC/INPE (Centro de Previsão de Tempo e Estudos Climáticos/Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) e pela ATMET \citep{BRAMS2013}.
Suas raízes encontram-se no RAMS (Regional Atmospheric Modeling System), desenvolvido originalmente na Colorado State University \citep{RAMSPielke} \citep{RAMScotton}.
O BRAMS adiciona correções e funcionalidades para que o modelo simule melhor a meteorologia na América do Sul.
Tendo como entrada informações sobre a vegetação, uso do solo, topografia, temperatura da superfície dos oceanos, e reanálises globais das variáveis meteorológicas fornecidas pelo CPTEC, parametrizações sobre formação de nuvens e microfísica, o BRAMS resolve as equações diferencias que governam o movimento na atmosfera, bem como equações termodinâmicas \citep{RAMSatmet} \citep{BRAMS2013}, e geram como saída resultados prognósticos das variáveis meteorológicas, tais como campo de vento, temperatura, umidade, precipitação etc.
O BRAMS pode trabalhar com grades aninhadas com comunicação bidirecional entre elas, permitindo que as regiões de interesse sejam resolvidas com informações de entrada com melhor resolução do que as utilizadas para inicializar o modelo.
\subsection{Configuração da simulação meteorológica}
\label{sec:BRAMSconfig}

\subsubsection{Grade}

Para inicializar o BRAMS, foram utilizados arquivos com reanalises meteorológicas globais do CPTEC, com resolução de tempo de 12h, e 0,9375º de latitude e longitude, cobrindo uma área entre 90ºS a 40ºN de latitude e 120ºO a 50ºL de longitude, em 28 níveis verticais.

Foram utilizadas 3 grades aninhadas, cujos limites e detalhes estão na tabela \ref{table:Grade}: A grade 1 é a mais ampla, abrangendo um maior número de pontos de inicialização, permitindo mais solidez na troca de informações com as áreas menores de interesse para as análises. A resolução da grade 1 era de 12Km, enquanto a grade 2, contendo a RMSP, a Baixada Santista e a Região Metropolitana de Campinas, tinha 3Km de resolução, e na grade 3, abrangendo a RMSP e a Baixada Santista, usou-se 1Km de resolução, para analisar melhor a região de Cubatão, devido à sua topografia acidentada. A resolução temporal foi de 2s, mas os resultados eram gravados a cada uma hora.
\newpage
\input{tabelas/metodos/Grade}
\input{figuras/metodos/Mapa2Grades}

\subsubsection{Parametrizações Físicas}

As parametrizações radiativas foram ajustas de modo a ser recalculadas a cada 1800s.

A convecção foi parametrizada utilizando esquema de Kain-Fritch \citep{kain2004kain}, com atualização dos parâmetros conectivos a cada 1200s.

A simulação foi ajustada de forma a ter parametrização de microfísica em massa, o que inclui água em nuvens, chuva, granizo, neve, agregados etc.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertacao"
%%% End: 
